點解美國同好多民主國家都有樣嘢叫行政指令

香港乜鳩都咨詢，然後又唔跟咨詢結果，然後少少嘢都要過立法會，香港好少聽特首頒布行政命令，要求啲嘢即時做

頒希行政命令 立即通過廿三條

香港不是國家

我知至少運輸署有依樣野
一晚訓醒屋企樓下無晒巴士小巴坐都得

你覺得政府做野係靠D咩無行政治令既話

因為香港冇民主 更加唔係國家

不過你如果要講好似美國個種行政命令
基本法其實係有講到
咁香港係少因爲佢沿襲港英年代做法大部分法案都要過立法會
直接特首出有法案性質既行政命令好少用（都可以話冇必要用）啫
好似曾蔭權咪簽過一個監聽既最後俾人司法覆核收左皮
澳門就因為澳葡政府澳督權力更大
所以佢地慣用既"行政長官批示"權力都係好大

人地個政府係選出黎

香港都有
先實行
再立法

限奶令咪行政命令囉

其實美國總統喺民主國家中權利算最大嗰啲嚟，除左行政命令之外，美國總統想打仗既話仲可以根據戰爭權力法先出兵，之後再向國會報告，90日內未得到國會授權先一定要撤出，如果係執行安理會決議就連90日都慳返